## 16. Движение по автомагистралям

**16.1.** На автомагистралях запрещается:
- движение пешеходов, домашних животных, велосипедов, мопедов, тракторов и самоходных машин, иных транспортных средств, скорость которых по технической характеристике или их состоянию менее 40 км/ч;

- движение грузовых автомобилей с разрешенной максимальной массой более 3,5 т далее второй полосы;

- остановка вне специальных площадок для стоянки, обозначенных знаком [6.4](pdd://exampdd.ru/mark_6.4) или [7.11](pdd://exampdd.ru/mark_7.11);

- разворот и въезд в технологические разрывы разделительной полосы;

- движение задним ходом.

**16.2.** При вынужденной остановке на проезжей части водитель должен обозначить транспортное средство в соответствии с требованиями раздела 7 Правил и принять меры для того, чтобы вывести его на предназначенную для этого полосу (правее линии, обозначающей край проезжей части).

**16.3.** Требования данного раздела распространяются также на дороги, обозначенные знаком [5.3](pdd://exampdd.ru/mark_5.3).